Программа формирует список стран континента, имеющих один и тот же официальный язык.
 
![Безымянный4.png](https://bitbucket.org/repo/oMp89A/images/689579325-%D0%91%D0%B5%D0%B7%D1%8B%D0%BC%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B94.png)
 
В  базах данных Excel с названиями континентов содержатся данные о расположенных на них странах. БД хранятся в папке  C:\Континенты и имеет известную структуру.
 
![Безымянный.png](https://bitbucket.org/repo/oMp89A/images/578424273-%D0%91%D0%B5%D0%B7%D1%8B%D0%BC%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9.png)
 		
Количество отформатированных строк в итоговой таблице, не считая заголовка и шапки, совпадает с количеством отобранных записей.
 
![Безымянный2.png](https://bitbucket.org/repo/oMp89A/images/571640773-%D0%91%D0%B5%D0%B7%D1%8B%D0%BC%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B92.png)
 
Список сохраняется в файле {Название языка}.xls на листе с названием континента, который пользователь указал в форме. 
 
Файл  помещается в папку С:\Континенты\{Название языка}.
 
При отсутствии папки – она создается.
 
Запрос на создание списка стран с одинаковым официальным языком реализован с помощью формы. 

C помощью переключателя пользователь выбирает нужный ему континент. На основе выбранного континента формируется имя открываемой БД. 

Список поля Язык формируется из значений, встречающихся в одноименном столбце БД, которые относятся к указанному континенту. 

Предусмотрена обработка событий, связанных с различными состояниями исходных и конечного файлов: закрыт, открыт, не существует.
 
При наличии конечного файла выдается запрос на его замену.
 
Предусмотрена возможность создавать новые и редактировать существующие файлы БД с помощью формы.
 
![Безымянный3.png](https://bitbucket.org/repo/oMp89A/images/2655617012-%D0%91%D0%B5%D0%B7%D1%8B%D0%BC%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B93.png)